<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Java on BLOG CỦA PHƯỚC</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on BLOG CỦA PHƯỚC</description>
    <generator>Hugo -- 0.153.3</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Collection Framework trong Java – Cách Java cất giữ nhiều đồ cùng lúc</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5collectionframework/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/5collectionframework/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-giới-thiệu&#34;&gt;1. Giới thiệu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Khi học Java, đến một lúc bạn sẽ gặp câu hỏi: “Nếu mình có rất nhiều dữ liệu thì lưu ở đâu?”. Lúc này, Collection Framework xuất hiện để giải quyết vấn đề đó. Bạn có thể hiểu đơn giản: Collection Framework là những cái hộp thông minh giúp Java cất giữ, sắp xếp và lấy dữ liệu ra dễ dàng.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-nội-dung-chính&#34;&gt;2. Nội dung chính&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;21-collection-framework-là-gì&#34;&gt;2.1 Collection Framework là gì?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Collection Framework là một tập hợp các cách lưu trữ nhiều dữ liệu trong Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exception Handling trong Java – Khi chương trình biết tự xử lý lỗi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/7exceptionhandling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/7exceptionhandling/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-giới-thiệu&#34;&gt;1. Giới thiệu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Khi học Java, sớm hay muộn bạn cũng sẽ gặp lỗi. Lúc mới học, mình từng rất sợ lỗi vì chương trình cứ báo đỏ chói và không chạy. Nhưng thật ra, lỗi không xấu. Quan trọng là Java cho phép chúng ta bắt lỗi và xử lý nó để chương trình không bị sập. Việc đó được gọi là Exception Handling.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-nội-dung-chính&#34;&gt;2. Nội dung chính&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;21-exception-là-gì&#34;&gt;2.1 Exception là gì?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Exception có thể hiểu là:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java là gì? Mình đã bắt đầu học Java như thế nào</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2javalagi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2javalagi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-giới-thiệu&#34;&gt;1. Giới thiệu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Java là một trong những ngôn ngữ lập trình phổ biến nhất trên thế giới, nhưng khi mới nghe đến, nhiều người thường nghĩ nó rất khó. Bản thân mình lúc mới học cũng từng tưởng Java là thứ gì đó rất “cao siêu” và chỉ dành cho người giỏi máy tính. Thật ra, nếu hiểu đúng bản chất, Java chỉ là một cách để nói cho máy tính biết bạn muốn nó làm gì mà thôi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tính chất của OOP trong Java – Hiểu như chơi đồ chơi LEGO</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3oop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3oop/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-giới-thiệu&#34;&gt;1. Giới thiệu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Khi học Java đến một lúc nào đó, bạn sẽ nghe tới một khái niệm rất hay: OOP – Lập trình hướng đối tượng. Lúc mới nghe, mình cũng hơi “ngợp” vì tên nghe khá to. Nhưng thật ra, OOP chỉ là cách tổ chức chương trình cho gọn gàng, dễ hiểu và dễ sửa hơn mà thôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong Java, OOP có 4 tính chất quan trọng. Nếu hiểu được 4 tính chất này, bạn sẽ thấy Java dễ thở hơn rất nhiều.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
